{"directed": false, "multigraph": false, "graph": {}, "nodes": [{"content": "religious figure", "id": "virgen del carmen"}, {"content": "concept", "id": "danza"}, {"content": "concept", "id": "caporal"}, {"content": "concept", "id": "fe"}, {"content": "person", "id": "virgen del rosario"}, {"content": "concept", "id": "ra\u00edces"}, {"content": "concept", "id": "selva"}, {"content": "concept", "id": "kos\u00f1ipata"}, {"content": "concept", "id": "familia"}, {"content": "concept", "id": "cat\u00f3lica"}, {"content": "concept", "id": "reaparici\u00f3n"}, {"content": "concept", "id": "iniciativa"}, {"content": "person", "id": "familia rojas huaman"}, {"content": "concept", "id": "danza chunchada"}, {"content": "concept", "id": "makana"}, {"content": "concept", "id": "trajes"}, {"content": "concept", "id": "plumas"}, {"content": "object", "id": "achiwa"}, {"content": "concept", "id": "tribu"}, {"content": "concept", "id": "naci\u00f3n keros"}, {"content": "concept", "id": "wachipeire"}, {"content": "concept", "id": "chicas solteras"}, {"content": "concept", "id": "achiwa de la mamita del rosario"}, {"content": "concept", "id": "chaqueta"}, {"content": "concept", "id": "im\u00e1genes de la selva"}, {"content": "concept", "id": "animales"}, {"content": "concept", "id": "chuspas"}, {"content": "concept", "id": "capa"}, {"content": "concept", "id": "danzarinas"}, {"content": "concept", "id": "fiesta de la virgen del rosario"}, {"content": "concept", "id": "difusi\u00f3n"}, {"content": "concept", "id": "revaloraci\u00f3n"}, {"content": "person", "id": "anselmo rojas"}, {"content": "concept", "id": "danza macanas"}, {"content": "concept", "id": "danza amazonas"}, {"content": "concept", "id": "chunchadas"}, {"content": "concept", "id": "danza de albazo"}, {"content": "person", "id": "miguel huanca"}, {"content": "concept", "id": "j\u00f3venes"}, {"content": "concept", "id": "wayri chunchu"}, {"content": "concept", "id": "danza siklla"}, {"content": "person", "id": "isaias rojas huaman"}, {"content": "person", "id": "rosalvina alvarez cana"}, {"content": "person", "id": "bertha flores garrido"}, {"content": "person", "id": "virgen"}, {"content": "person", "id": "jessely carbajal sanchez"}, {"content": "person", "id": "carmen milagros gutierrez cuadros"}, {"content": "person", "id": "milagros alccacuntor farro\u00f1an"}, {"content": "person", "id": "kenny salcedo ttito"}, {"content": "person", "id": "flor karina flores astete"}, {"content": "person", "id": "maricielo salcedo ttito"}, {"content": "person", "id": "heidy salcedo ttito"}, {"content": "person", "id": "john doe"}, {"content": "person", "id": "emerson"}, {"content": "person", "id": "marcelino"}, {"content": "religious figure", "id": "virgen asunta"}, {"content": "person", "id": "jes\u00fas w. rozas"}, {"content": "person", "id": "espa\u00f1oles"}, {"content": "location", "id": "pampa"}, {"content": "building", "id": "templo"}, {"content": "district", "id": "paucartambo"}, {"content": "group", "id": "incas"}, {"content": "group", "id": "campesinos"}, {"content": "group", "id": "nativos"}, {"content": "group", "id": "gente blanca"}, {"content": "person", "id": "jessely carvajal s\u00e1nchez"}, {"content": "person", "id": "edgar guevara"}, {"content": "person", "id": "jorge portugal"}, {"content": "representation", "id": "chunchos"}, {"content": "representation", "id": "antisuyanos"}, {"content": "building", "id": "iglesias"}, {"content": "building", "id": "san sebasti\u00e1n"}, {"content": "person", "id": "mar\u00eda"}, {"content": "person", "id": "domingo de guzm\u00e1n"}, {"content": "person", "id": "sim\u00f3n cuarto de montfort"}, {"content": "person", "id": "santo domingo de guzm\u00e1n"}, {"content": "person", "id": "virgen mar\u00eda"}, {"content": "country", "id": "espa\u00f1a"}, {"content": "district", "id": "cusco"}, {"content": "civilization", "id": "inca"}, {"content": "place", "id": "cementerio"}, {"content": "dance group", "id": "salqa qollas"}, {"content": "person", "id": "ramon"}], "links": [{"content": "LE_GUSTA_LA_DANZA", "source": "virgen del carmen", "target": "danza"}, {"content": "EST\u00c1_EN_SU_SEGUNDO_A\u00d1O_DE_CAPORAL", "source": "virgen del carmen", "target": "caporal"}, {"content": "DANZA_POR_FE_A_LA_MAMITA_DEL_ROSARIO", "source": "virgen del carmen", "target": "fe"}, {"content": "SUS_RA\u00cdCES_EST\u00c1N_EN_LA_SELVA_EN_KOS\u00d1IPATA", "source": "virgen del carmen", "target": "ra\u00edces"}, {"content": "CRECEN_EN_LA_FE_A_TAYTA_QOYLLURITTI", "source": "virgen del carmen", "target": "familia"}, {"content": "MENTIONED", "source": "virgen del carmen", "target": "jessely carvajal s\u00e1nchez"}, {"content": "SE_PIERDEN_CON_LOS_A\u00d1OS_PORQUE_NO_HAB\u00cdA_MUCHA_GENTE_O_PERSONAS_QUE_QUISIERAN_BAILAR", "source": "danza", "target": "danza chunchada"}, {"content": "EN_LA_DANZA_SE_USA_UNA_CHAQUETA_QUE_TIENEN_IM\u00c1GENES_DE_LA_SELVA", "source": "danza", "target": "chaqueta"}, {"content": "EN_EL_2000_LA_DANZA_ES_INTEGRADA_S\u00d3LO_POR_MUJERES", "source": "danza", "target": "danza macanas"}, {"content": "EN_EL_A\u00d1O_99_SE_DIO_LA_DANZA_DE_LA_VIRGEN_DEL_ROSARIO", "source": "danza", "target": "isaias rojas huaman"}, {"content": "BERTHA_FLORES_GARRIDO_HA_SUPERADO_DIFICULTADES_EN_LA_DANZA_CON_LA_UNI\u00d3N_DE_LAS_MAM\u00c1S", "source": "danza", "target": "bertha flores garrido"}, {"content": "CON_LOS_A\u00d1OS_SE_PIERDE_TAMBI\u00c9N_LA_FE_Y_DESAPARECE", "source": "fe", "target": "danza chunchada"}, {"content": "ASSOCIATED_WITH", "source": "virgen del rosario", "target": "achiwa"}, {"content": "DESEA_QUE_SE_DIFUNDA_M\u00c1S_LA_FIESTA_DE_LA_VIRGEN_DEL_ROSARIO", "source": "virgen del rosario", "target": "fiesta de la virgen del rosario"}, {"content": "DEVOTEE", "source": "virgen del rosario", "target": "anselmo rojas"}, {"content": "DEVOTEE", "source": "virgen del rosario", "target": "marcelino"}, {"content": "DOCUMENTED_EXPERIENCE", "source": "virgen del rosario", "target": "jes\u00fas w. rozas"}, {"content": "MENTIONED", "source": "virgen del rosario", "target": "espa\u00f1oles"}, {"content": "DESCRIBED", "source": "virgen del rosario", "target": "edgar guevara"}, {"content": "ANALYZED", "source": "virgen del rosario", "target": "jorge portugal"}, {"content": "VENERATED_BY", "source": "virgen del rosario", "target": "mar\u00eda"}, {"content": "VENERATED_BY", "source": "virgen del rosario", "target": "domingo de guzm\u00e1n"}, {"content": "VENERATED_BY", "source": "virgen del rosario", "target": "sim\u00f3n cuarto de montfort"}, {"content": "VENERATED_BY", "source": "virgen del rosario", "target": "santo domingo de guzm\u00e1n"}, {"content": "VENERATED_BY", "source": "virgen del rosario", "target": "virgen mar\u00eda"}, {"content": "VENERATED_BY", "source": "virgen del rosario", "target": "virgen del rosario"}, {"content": "ORIGINATED_FROM", "source": "virgen del rosario", "target": "espa\u00f1a"}, {"content": "LOCATED_IN", "source": "virgen del rosario", "target": "paucartambo"}, {"content": "LOCATED_IN", "source": "virgen del rosario", "target": "cusco"}, {"content": "REPRESENTATION_OF", "source": "virgen del rosario", "target": "inca"}, {"content": "BLESSED_BY", "source": "virgen del rosario", "target": "virgen"}, {"content": "PARTICIPATES_IN", "source": "virgen del rosario", "target": "salqa qollas"}, {"content": "BLESSED_BY", "source": "virgen del rosario", "target": "ramon"}, {"content": "VIENE_DE_LA_SELVA", "source": "selva", "target": "achiwa"}, {"content": "INICIATIVA_DE_LA_FAMILIA_ROJAS_HUAMAN_PARA_LA_REAPARICI\u00d3N_DE_LA_DANZA_CHUNCHADA", "source": "familia rojas huaman", "target": "danza chunchada"}, {"content": "INICIATIVA_DE_LA_FAMILIA_ROJAS_HUAMAN_PARA_LA_REAPARICI\u00d3N_DE_LA_DANZA_MAKANA", "source": "familia rojas huaman", "target": "makana"}, {"content": "MENTIONED", "source": "familia rojas huaman", "target": "rosalvina alvarez cana"}, {"content": "RELATED_TO", "source": "familia rojas huaman", "target": "anselmo rojas"}, {"content": "J\u00d3VENES_INTEGRARON_LAS_DANZAS_CON_COMPROMISO_Y_FE", "source": "danza chunchada", "target": "j\u00f3venes"}, {"content": "ISAIAS_ROJAS_HUAMAN_INTEGR\u00d3_LA_DANZA_WAYRI_CHUNCHU", "source": "danza chunchada", "target": "isaias rojas huaman"}, {"content": "ROSALVINA_ALVAREZ_CANA_VIO_C\u00d3MO_LA_FESTIVIDAD_NETA_DEL_PUEBLO_EST\u00c1_CRECIENDO", "source": "danza chunchada", "target": "rosalvina alvarez cana"}, {"content": "TRAJES_TIENEN_PLUMAS_QUE_LLEVA_EL_ACHIWA_DE_LA_MAMITA_DEL_ROSARIO", "source": "trajes", "target": "plumas"}, {"content": "ROSALVINA_ALVAREZ_CANA_HIZO_TRAJES_PARA_LA_DANZA", "source": "trajes", "target": "rosalvina alvarez cana"}, {"content": "DANZARINAS_LLEVAN_PLUMAS_QUE_REPRESENTAN_LA_SELVA", "source": "plumas", "target": "danzarinas"}, {"content": "VIENE_DE_UNA_TRIBU_DE_KOS\u00d1IPATA", "source": "achiwa", "target": "tribu"}, {"content": "DONDE_EST\u00c1_LA_NACI\u00d3N_KEROS_Y_WACHIPEIRE", "source": "tribu", "target": "naci\u00f3n keros"}, {"content": "CHICAS_SOLTERAS_VIENEN_DE_LA_SELVA_A_DANZAR_A_LA_VIRGEN", "source": "chicas solteras", "target": "virgen"}, {"content": "CHAQUETA_TIENE_IM\u00c1GENES_DE_LA_SELVA_COMO_ANIMALES", "source": "chaqueta", "target": "animales"}, {"content": "DANZARINAS_LLEVAN_CHUSPAS", "source": "chuspas", "target": "danzarinas"}, {"content": "CAPORAL_LLEVA_UNA_CAPA_QUE_LA_DISTINGUE_DE_LAS_DEM\u00c1S_DANZARINAS", "source": "capa", "target": "danzarinas"}, {"content": "A_CARGO_DE_ANCELMO_ROJAS_SE_DIO_LA_REVALORACI\u00d3N_DE_LA_VIRGEN_DEL_ROSARIO", "source": "revaloraci\u00f3n", "target": "anselmo rojas"}, {"content": "ANCELMO_ROJAS_FUND\u00d3_LA_PRIMERA_DANZA_MACANAS", "source": "anselmo rojas", "target": "danza macanas"}, {"content": "ANCELMO_ROJAS_FUND\u00d3_LA_DANZA_AMAZONAS", "source": "anselmo rojas", "target": "danza amazonas"}, {"content": "CARETAKER_OF_TEMPLE", "source": "anselmo rojas", "target": "anselmo rojas"}, {"content": "MENTIONED", "source": "anselmo rojas", "target": "john doe"}, {"content": "INVOLVED_IN", "source": "anselmo rojas", "target": "paucartambo"}, {"content": "ISAIAS_ROJAS_HUAMAN_ES_FUNDADOR_Y_CREADOR_DE_LA_DANZA_MACANAS", "source": "danza macanas", "target": "isaias rojas huaman"}, {"content": "DANZA_AMAZONAS_AHORA_LLEVA_EL_NOMBRE_DE_CHUNCHADAS", "source": "danza amazonas", "target": "chunchadas"}, {"content": "ISAIAS_ROJAS_HUAMAN_FUND\u00d3_LA_DANZA_AMAZONAS", "source": "danza amazonas", "target": "isaias rojas huaman"}, {"content": "ISAIAS_ROJAS_HUAMAN_FUND\u00d3_LAS_CHUNCHADAS", "source": "chunchadas", "target": "isaias rojas huaman"}, {"content": "MIGUEL_HUANCA_HIZO_LA_DANZA_DE_ALBAZO", "source": "danza de albazo", "target": "miguel huanca"}, {"content": "ISAIAS_ROJAS_HUAMAN_FUE_CAPORAL_DE_LA_DANZA_SIKLLA", "source": "danza siklla", "target": "isaias rojas huaman"}, {"content": "MENTIONED", "source": "isaias rojas huaman", "target": "john doe"}, {"content": "DREAM_ABOUT_VIRGIN_AND_CHILDREN", "source": "bertha flores garrido", "target": "bertha flores garrido"}, {"content": "MEMBER_OF_DANCE_GROUP", "source": "jessely carbajal sanchez", "target": "jessely carbajal sanchez"}, {"content": "MENTIONED", "source": "jessely carbajal sanchez", "target": "john doe"}, {"content": "CAPTAIN_OF_DANCE_GROUP", "source": "carmen milagros gutierrez cuadros", "target": "carmen milagros gutierrez cuadros"}, {"content": "MEMBER_OF_DANCE_GROUP", "source": "milagros alccacuntor farro\u00f1an", "target": "milagros alccacuntor farro\u00f1an"}, {"content": "PARTICIPANT_IN_FESTIVAL", "source": "kenny salcedo ttito", "target": "kenny salcedo ttito"}, {"content": "PARTICIPANT_IN_FESTIVAL", "source": "flor karina flores astete", "target": "flor karina flores astete"}, {"content": "PARTICIPANT_IN_FESTIVAL", "source": "maricielo salcedo ttito", "target": "maricielo salcedo ttito"}, {"content": "PARTICIPANT_IN_FESTIVAL", "source": "heidy salcedo ttito", "target": "heidy salcedo ttito"}, {"content": "MENTIONED", "source": "john doe", "target": "emerson"}, {"content": "PARTNER", "source": "marcelino", "target": "marcelino"}, {"content": "HELPS_DEVOTEES", "source": "virgen asunta", "target": "virgen asunta"}, {"content": "DESCRIBED", "source": "espa\u00f1oles", "target": "pampa"}, {"content": "CONSTRUCTED", "source": "espa\u00f1oles", "target": "templo"}, {"content": "VISITED", "source": "espa\u00f1oles", "target": "paucartambo"}, {"content": "INTERACTED_WITH", "source": "espa\u00f1oles", "target": "incas"}, {"content": "RESTORED", "source": "templo", "target": "edgar guevara"}, {"content": "ANALYZED", "source": "templo", "target": "jorge portugal"}, {"content": "LOCATED_IN", "source": "paucartambo", "target": "san sebasti\u00e1n"}, {"content": "INTERACTED_WITH", "source": "incas", "target": "campesinos"}, {"content": "ENCOUNTERED", "source": "nativos", "target": "gente blanca"}, {"content": "PLUMAS", "source": "chunchos", "target": "san sebasti\u00e1n"}, {"content": "VISIT", "source": "cementerio", "target": "salqa qollas"}, {"content": "MEMBER_OF", "source": "salqa qollas", "target": "ramon"}]}